{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-asien-und-pazifik-regionalkoordination-ost-und-suedasien", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten - Staatssekretariat - Politische Direktion - Abteilung Asien und Pazifik - Regionalkoordination Ost- und S\u00fcdasien", "abbreviation": "und S\u00fcdasien", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-asien-und-pazifik", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoordination+Ost-+und+Suedasien,ou=Abteilung+Asien+und+Pazifik,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "Bundeshaus West 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoordination+Ost-+und+Suedasien,ou=Abteilung+Asien+und+Pazifik,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat"}