{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-justiz-und-polizeidepartement-bundesamt-fuer-migration-direktion-asyl-und-rueckkehr-evz-und-dublin-evz-altstaetten", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Justiz- und Polizeidepartement - Bundesamt f\u00fcr Migration - Direktion - Asyl und R\u00fcckkehr - EVZ und Dublin - EVZ Altst\u00e4tten", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-justiz-und-polizeidepartement-bundesamt-fuer-migration-direktion-asyl-und-rueckkehr-evz-und-dublin", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=EVZ+Altstaetten,ou=EVZ+und+Dublin,ou=Asyl+und+Rueckkehr,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Migration,ou=Eidg.+Justiz-+und+Polizeidepartement,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "Bleichem\u00fchlistrasse 6 9450 Altst\u00e4tten", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=EVZ+Altstaetten,ou=EVZ+und+Dublin,ou=Asyl+und+Rueckkehr,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Migration,ou=Eidg.+Justiz-+und+Polizeidepartement,ou=Bundesrat"}