{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-bundesamt-fuer-sozialversicherungen-direktion-geschaeftsfeld-invalidenversicherung-nationale-iiz-fachstelle", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement des Innern - Bundesamt f\u00fcr Sozialversicherungen - Direktion - Gesch\u00e4ftsfeld Invalidenversicherung - Nationale IIZ Fachstelle", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-bundesamt-fuer-sozialversicherungen-direktion-geschaeftsfeld-invalidenversicherung", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Nationale+IIZ+Fachstelle,ou=Geschaeftsfeld+Invalidenversicherung,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Sozialversicherungen,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "Effingerstrasse 20 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Nationale+IIZ+Fachstelle,ou=Geschaeftsfeld+Invalidenversicherung,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Sozialversicherungen,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat"}