{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-amerikas-regionalkoordination-nord-und-zentralamerika", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten - Staatssekretariat - Politische Direktion - Abteilung Amerikas - Regionalkoordination Nord- und Zentralamerika", "abbreviation": "und Zentralamerika", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-amerikas", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoord.+Nord-+u.+Zentralamerika,ou=Abteilung+Amerikas,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "Bundeshaus West 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoord.+Nord-+u.+Zentralamerika,ou=Abteilung+Amerikas,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat"}