{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-mittlerer-osten-und-nordafrika-regionalkoordination-mittlerer-osten", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten - Staatssekretariat - Politische Direktion - Abteilung Mittlerer Osten und Nordafrika - Regionalkoordination Mittlerer Osten", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-mittlerer-osten-und-nordafrika", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoordination+Mittlerer+Osten,ou=Abt.+Mittlerer+Osten+und+Nordafrika,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "Bundeshaus West 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Regionalkoordination+Mittlerer+Osten,ou=Abt.+Mittlerer+Osten+und+Nordafrika,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat"}