{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-generalsekretariat-generalsekretariat-edi-stv-generalsekretaerin-geschaeftsplanung-und-koordination-bundesrats-und-parlamentsgeschaefte", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement des Innern - Generalsekretariat - Generalsekretariat EDI - Stv. Generalsekret\u00e4rin - Gesch\u00e4ftsplanung und -koordination - Bundesrats- und Parlamentsgesch\u00e4fte", "abbreviation": "und Parlamentsgesch\u00e4fte", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-generalsekretariat-generalsekretariat-edi-stv-generalsekretaerin-geschaeftsplanung-und-koordination", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Bundesrats+und+Parlamentsgeschaefte,ou=Geschaeftsplanung+und+-koordination,ou=Stv.+Generalsekretaerin,ou=Generalsekretariat+EDI,ou=Generalsekretariat,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Bundesrats+und+Parlamentsgeschaefte,ou=Geschaeftsplanung+und+-koordination,ou=Stv.+Generalsekretaerin,ou=Generalsekretariat+EDI,ou=Generalsekretariat,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat"}