{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion-abteilung-subsahara-afrika-und-frankophonie", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten - Staatssekretariat - Politische Direktion - Abteilung Subsahara-Afrika und Frankophonie", "abbreviation": "Afrika und Frankophonie", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-staatssekretariat-politische-direktion", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Abt.+Subsahara-Afrika+und+Frankophonie,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "pd-subsahara-afrika-frankophonie@eda.admin.ch", "address": "Bundeshaus West 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Abt.+Subsahara-Afrika+und+Frankophonie,ou=Politische+Direktion,ou=Staatssekretariat,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat"}