{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-direktion-fuer-voelkerrecht-buero-des-sonderbotschafters-fuer-die-anwendung-des-humanitaeren-voelkerrechts", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten - Direktion f\u00fcr V\u00f6lkerrecht - B\u00fcro des Sonderbotschafters f\u00fcr die Anwendung des Humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrechts", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-direktion-fuer-voelkerrecht", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Buero+Sonderb.+Anwend.+human.+Voelkerrecht,ou=Direktion+fuer+Voelkerrecht,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "dv-badih@eda.admin.ch", "address": "Bundeshaus Nord 3003 Bern", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Buero+Sonderb.+Anwend.+human.+Voelkerrecht,ou=Direktion+fuer+Voelkerrecht,ou=Eidg.+Dep.+fuer+auswaertige+Angelegenheiten,ou=Bundesrat"}