{"id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-bundesamt-fuer-sozialversicherungen-direktion-geschaeftsfeld-internationale-angelegenheiten-bereich-abkommen-sonderunterstellungsfragen-und-verbindungsstelle-familienfragen", "name": "Bundesrat - Eidgen\u00f6ssisches Departement des Innern - Bundesamt f\u00fcr Sozialversicherungen - Direktion - Gesch\u00e4ftsfeld Internationale Angelegenheiten - Bereich Abkommen - Sonderunterstellungsfragen und Verbindungsstelle Familienfragen", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Federal-level entities of the Swiss government", "classification": "Federal", "parent_id": "ch/bundesrat-eidgenoessisches-departement-des-innern-bundesamt-fuer-sozialversicherungen-direktion-geschaeftsfeld-internationale-angelegenheiten-bereich-abkommen", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Sonderunterst.fragen-Verbindungsst.+FF,ou=Bereich+Abkommen,ou=Geschaeftsfeld+Int.+Angelegenheiten,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Sozialversicherungen,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat", "jurisdiction_code": "CH", "phone": "", "email": "", "address": "", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://www.staatskalender.admin.ch/navigate.html?dn=ou=Sonderunterst.fragen-Verbindungsst.+FF,ou=Bereich+Abkommen,ou=Geschaeftsfeld+Int.+Angelegenheiten,ou=Direktion,ou=Bundesamt+fuer+Sozialversicherungen,ou=Eidg.+Dep.+des+Innern,ou=Bundesrat"}