{"id": "de/beauftragter-fur-die-deutsch-franzosische-zusammenarbeit", "name": "Beauftragter f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Beauftragter f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit, \nDr.\n Werner Hoyer\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/Beauftragte/Beauftragter-fuer-die-deutsch-franzoesische-Zusammenarbeit/Beauftragter-fuer-die-deutsch-franzoesische-Zusammenarbeit.html", "classification": "Beauftragte(r)", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.auswaertiges-amt.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "poststelle@bkm.bmi.bund.de", "address": "", "contact": "Hauptsitz\nGraurheindorfer Stra\u00dfe\u00a0198\n53117 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 17 02 86, 53028 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 228 99 681-3837\nFax(IVBB):\n+49 228 99 681-3821\npoststelle@bkm.bmi.bund.de", "tags": "Der Beauftragte f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit,", "source_url": ""}