{"id": "de/bundesvereinigung-der-kommunalen-spitzenverbande", "name": "Bundesvereinigung der kommunalen Spitzenverb\u00e4nde", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "In der Bundesvereinigung der kommunalen Spitzenverb\u00e4nde haben sich der Deutsche St\u00e4dtetag, der Deutsche St\u00e4dte- und Gemeindebund sowie der Deutsche Landkreistag zusammengeschlossen, um sich zu \u00fcbergreifenden kommunalen Problemen gemeinsam zu \u00e4u\u00dfern. Die Federf\u00fchrung der Bundesvereinigung liegt beim Deutschen St\u00e4dtetag. In Br\u00fcssel arbeitet ein gemeinsames\u00a0Europab\u00fcro der kommunalen Spitzenverb\u00e4nde, um auf europ\u00e4ischer Ebene kommunale Interessen st\u00e4rker vertreten zu k\u00f6nnen.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BVkom/Bundesvereinigung-der-kommunalen-Spitzenverbaende.html", "classification": "Andere", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.staedtetag.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "post@staedtetag.de", "address": "Stra\u00dfe des 17. Juni\u00a0112\n10623 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 30 37711-0\nFax:\u00a0\n+49 30 37711-999\npost@staedtetag.de", "contact": "Hauptadresse\nStra\u00dfe des 17. Juni\u00a0112\n10623 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 30 37711-0\nFax:\u00a0\n+49 30 37711-999\npost@staedtetag.de", "tags": "Bundesvereinigung der kommunalen Spitzenverb\u00e4nde, BVkom, Spitzenverb\u00e4nde,", "source_url": ""}