{"id": "de/bundesministerium-fur-arbeit-und-soziales", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Arbeit und Soziales als zentrale Aufgabe\n\nDie Politik steht in der Pflicht, die sozialen Systeme funktionsf\u00e4hig zu halten, f\u00fcr soziale Integration zu sorgen und die Rahmenbedingungen f\u00fcr mehr Besch\u00e4ftigung zu schaffen. Diese Aufgaben ber\u00fchren viele Politikfelder. Das Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales (\nBMAS\n) strebt ressort\u00fcbergreifende L\u00f6sungen an und stimmt seine Ma\u00dfnahmen mit L\u00e4ndern und Kommunen ab, sofern diese betroffen sind. Wesentlich f\u00fcr den Erfolg der Sozialpolitik ist auch die enge Kooperation des \nBMAS\n mit dem Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales. Er ist das zentrale Gremium der parlamentarischen Entscheidungsfindung.\nSozialpolitik und Wirtschaft\n\nDie Grundlage zur Schaffung sozialversicherungspflichtiger Arbeitspl\u00e4tze ist eine prosperierende Wirtschaft. Nur wenn die Wirtschaft gedeiht, ist der Sozialstaat handlungsf\u00e4hig. Wir bekennen uns zu einer Wirtschaft, die f\u00fcr die Menschen da ist. Wirtschaft ist kein Selbstzweck.\n\nWirtschafts-, Besch\u00e4ftigungs- und Sozialpolitik sind ein Dreiklang - auch auf europ\u00e4ischer Ebene. Weil Wachstum mit sozialem Schutz einhergehen muss, ist und bleibt Sozialpolitik ein zentraler Baustein der Lissabon-Strategie. Wir wollen eine St\u00e4rkung des sozialen Dialogs und eine Beteiligung der Zivilgesellschaft. Europa ist eine gro\u00dfe Chance, wenn wir richtig steuern.\nRente\n\nZu unseren dringlichsten Aufgaben geh\u00f6rt die Stabilisierung der gesetzlichen Rentenversicherung. F\u00fcr ihre L\u00f6sung gibt es zwei einander bedingende Voraussetzungen. Zum einen musste das Renteneintrittsalter sich der gestiegenen Lebenserwartung anpassen. Zum anderen m\u00fcssen \u00c4ltere mehr Chancen auf dem Arbeitsmarkt erhalten.\n\nDar\u00fcber hinaus werden wir verst\u00e4rkt die private Altersvorsorge f\u00f6rdern.\n\nSoziale Integration\n\nUnsere Politik f\u00fcr behinderte und hilfebed\u00fcrftige Menschen wird von einem breitem gesellschaftlichen Konsens getragen. Wir haben Teilhabe- und Verwirklichungschancen er\u00f6ffnet, Barrieren und Benachteiligungen abgebaut und soziale Ausgrenzung reduziert. Diesen Weg zu mehr sozialer Integration werden wir konsequent fortsetzen.\nArbeitsmarkt\n\nDie hohe Arbeitslosigkeit bleibt die zentrale Herausforderung. Wir wollen Instrumente, die sich bei der Bek\u00e4mpfung der Arbeitslosigkeit bew\u00e4hrt haben, weiterentwickeln und neue Ma\u00dfnahmen erschlie\u00dfen. Wir wollen alle arbeitsmarktpolitischen Ma\u00dfnahmen auf den Pr\u00fcfstand zu stellen.\n\nDar\u00fcber hinaus gilt es, mehr Besch\u00e4ftigung f\u00fcr Geringqualifizierte zu erm\u00f6glichen. Wir wollen, dass diese Menschen menschenw\u00fcrdige Arbeit bekommen. Das \nBMAS\n bereitet Ma\u00dfnahmen vor und wird darauf achten, dass die L\u00f6hne nicht in einen sittenwidrigen Bereich sinken.\n\nEin besonderes Augenmerk legen wir auf die unter 25-J\u00e4hrigen. Der Ausbildungspakt wird fortgef\u00fchrt. Das Ziel, dass kein junger Mensch unter 25 l\u00e4nger als drei Monate arbeitslos bleibt, verfolgen wir nachdr\u00fccklich weiter. Keine geringere Bedeutung misst die Bundesregierung der Eingliederung \u00e4lterer Arbeitsloser bei. Die Initiative 50plus wird daf\u00fcr Signale setzen.\nStruktur des Ministeriums nach dem Organisationserlass der Bundeskanzlerin vom 22.11.2005\n\nDas \nBMAS\n ist gegliedert in Abteilungen und Unterabteilungen:\nPersonal, Haushalt, Organisation, \nESF\n  -Zentralabteilung - Z\nGrundsatzfragen, Zukunft des Sozialstaats, Innovation und Information - I\nArbeitsmarktpolitik, Ausl\u00e4nderbesch\u00e4ftigung, Arbeitslosenversicherung, Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende - II\nArbeitsrecht, Arbeitsschutz - III\nSozialversicherung, Alterssicherung, Sozialhilfe - IV\nBelange behinderter Menschen, Pr\u00e4vention, Rehabilitation, Soziales Entsch\u00e4digungsrecht - V\nEurop\u00e4ische und Internationale Besch\u00e4ftigungs- und Sozialpolitik - VI\nMinister und Staatssekret\u00e4re\n\nDer Bundesministerin Dr. Ursula von der Leyen stehen die beamteten Staatssekret\u00e4re Gerd Hoofe, Andreas Storm sowie die Parlamentarischen Staatsekret\u00e4re Dr. Ralf Brauksiepe und Hans-Joachim Fuchtel zur Seite.\n\nBeauftragte der Bundesregierung\n\nSeit 1.Januar 2010 ist Herr Hubert H\u00fcppe Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die Belange behinderter Menschen. Der Bundeswahlbeauftragte f\u00fcr die Sozialversicherungswahlen ist Herr Gerald Wei\u00df.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMAS/Bundesministerium-fuer-Arbeit-und-Soziales.html", "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.bmas.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "info@bmas.bund.de", "address": "Dienstsitz Bonn\nRochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 527-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 527-2965\npoststelle@bmas.bund.de", "contact": "Dienstsitz Berlin\nWilhelmstra\u00dfe\u00a049\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11017 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 527-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 527-1830\ninfo@bmas.bund.de", "tags": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales, BMAS, Arbeitsministerium, Sozialministerium, Arbeitsrecht, Arbeit, Soziales, Arbeitsmarktpolitik", "source_url": ""}