{"id": "de/bundesministerium-fur-familie,-senioren,-frauen-und-jugend", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Familie\n\nDas Bundesministerium\ngestaltet Familienf\u00f6rderung wirksamer, erfasst systematisch ausgew\u00e4hlte familienbezogene Ma\u00dfnahmen und Leistungen und f\u00fchrt Wirkungsanalysen durch, \nverbessert systematisch Kenntnisse \u00fcber Familienleben in Deutschland als Basis einer nachhaltigen Familienpolitik, \nschafft bessere Rahmenbedingungen zur Vereinbarkeit von Familie und Erwerbst\u00e4tigkeit, insbesondere auch f\u00fcr Alleinerziehende, \nentwickelt in der Fl\u00e4che zivilgesellschaftliche Kooperation f\u00fcr Familienfreundlichkeit: Lokale B\u00fcndnisse f\u00fcr Familie sowie Unternehmensprogramm Erfolgsfaktor Familie, \nverwirklicht wirksame Konzepte zur Reduzierung von Kinderarmut, \nentwickelt quantitative und qualitative Perspektiven f\u00fcr familienunterst\u00fctzende Dienstleistungen,\n f\u00f6rdert die Tr\u00e4ger der Familienarbeit (Familienbildung, Familienberatung, Familienselbsthilfe, Familienverb\u00e4nde) und unterst\u00fctzt Eltern in ihrer Erziehungsverantwortung.\n\u00c4ltere Menschen\n\nDas Bundesministerium\nverankert realistische Altersbilder und ein neues Leitbild des aktiven Alters \nst\u00e4rkt die Rolle und die Potenziale \u00e4lterer Menschen als Arbeitskr\u00e4fte und Verbraucherinnen und Verbraucher \nunterst\u00fctzt \u00e4ltere Menschen, die ihr Erfahrungswissen in die Gesellschaft einbringen, \ninitiiert Forschungsvorhaben zur Verbesserung der Entscheidungsgrundlagen seniorenpolitischen Handelns angesichts des demografischen Wandels, \nf\u00f6rdert Seniorenorganisationen, die \u00e4ltere Menschen bei der Wahrnehmung ihrer Interessen und bei ihrem Engagement f\u00fcr Generationensolidarit\u00e4t unterst\u00fctzen, \nverhandelt in den Gremien der Vereinten Nationen (beispielsweise zur Umsetzung des Weltaltenplans), des Europarats und der Europ\u00e4ischen Union Fragen des demografischen Wandels und der Nichtdiskriminierung \u00e4lterer Menschen, \nunterst\u00fctzt die internationale, europ\u00e4ische und bilaterale Zusammenarbeit auf Regierungsebene sowie bei Verb\u00e4nden und Institutionen, die sich f\u00fcr \u00e4ltere Menschen engagieren, \nunterst\u00fctzt die bundesweite Verankerung der neuen Engagementform \"Freiwilligendienste aller Generationen\", \nverbessert die gesetzlichen Rahmenbedingungen zum Beispiel durch das Altenpflegegesetz, das Wohn- und Betreuungsvertragsgesetz, das Conterganstiftungsgesetz und die Charta der Rechte hilfe- und pflegebed\u00fcrftiger Menschen, \nstartet Modellprojekte zur F\u00f6rderung eines selbst\u00e4ndigen und selbstbestimmten Lebens von \u00e4lteren Menschen in der Gesellschaft und zur qualit\u00e4tsvollen Hilfe und Pflege im Alter, \ntr\u00e4gt Sorge f\u00fcr die St\u00e4rkung eines gesellschaftlichen Bewusstseins f\u00fcr Ressourcen und W\u00fcrde von hilfe- und pflegebed\u00fcrftigen Menschen im Alter, insbesondere bei Demenz und Behinderung.\nGleichstellung\n\nDas Bundesministerium\nerarbeitet federf\u00fchrend Bundesgesetze zur Durchsetzung der Gleichstellung und nimmt Einfluss auf die Gesetzesvorhaben anderer Bundesministerien, soweit sie Frauen- beziehungsweise Gleichstellungsfragen ber\u00fchren, \nentwickelt Programme und Initiativen zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern in Arbeitswelt, Familie, Gesellschaft und Politik sowie zum Abbau von Gewalt gegen Frauen - auch mit Blick auf Frauen und M\u00e4nner mit Migrationshintergrund, \nf\u00fchrt Forschungs- und Modellvorhaben zu gleichstellungspolitischen Fragen und Instrumenten durch, ver\u00f6ffentlicht die Ergebnisse und unterst\u00fctzt deren Umsetzung in der Fl\u00e4che, \nf\u00f6rdert und unterst\u00fctzt die Frauenorganisationen sowie bundesweite Vernetzungen im Gleichstellungsbereich, \nleitet die Bund-L\u00e4nder-Arbeitsgruppe zur Bek\u00e4mpfung h\u00e4uslicher Gewalt gegen Frauen sowie die bundesweite Arbeitsgruppe \"Frauenhandel\", \nverhandelt in den Gremien der Europ\u00e4ischen Union, des Europarates und der Vereinten Nationen Gleichstellungsthemen und -initiativen und setzt sich international f\u00fcr die F\u00f6rderung der Gleichstellung ein, \nstellt Hilfen f\u00fcr Schwangere in Not- und Konfliktlagen zur Verf\u00fcgung und setzt in Kooperation mit der Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung den gesetzlichen Auftrag zur Vermeidung und L\u00f6sung von Schwangerschaftskonflikten um.\nKinder und Jugend\n\nDas Bundesministerium\nfokussiert den Ausbau der Kinderbetreuung in Tageseinrichtungen und der Kindertagespflege und unterst\u00fctzt L\u00e4nder und Kommunen mit vier Milliarden Euro aus Bundesmitteln bis 2013, \nf\u00fchrt den Rechtsanspruch auf fr\u00fchkindliche F\u00f6rderung ab dem 1. Lebensjahr ab 2013 ein und beteiligt sich an den Betriebskosten ab 2014 mit j\u00e4hrlich 700 Millionen Euro, \nsteht f\u00fcr einen aktiven und wirksamen Kinderschutz und Fr\u00fche Hilfen und setzt hierbei auf Pr\u00e4vention und Intervention, \nsteht f\u00fcr den Schutz von Kindern und Jugendlichen vor sexueller Gewalt und Ausbeutung und bek\u00e4mpft sexuelle Gewalt und Kinderpornografie insbesondere auch in den Neuen Medien, \nf\u00f6rdert das Miteinander und den Austausch der Generationen - mit dem Aktionsprogramm Mehrgenerationenh\u00e4user wurden 500 H\u00e4user gef\u00f6rdert, an denen das Miteinander aktiv gelebt wird, \nist verantwortlich f\u00fcr das Kinder- und Jugendhilfegesetz und das Jugendschutzgesetz, \nnimmt als Querschnittsaufgabe in engem Kontakt zu anderen Bundesressorts, den L\u00e4ndern und Gemeinden sowie der \u00f6ffentlichen Jugendhilfe die Interessen von Kindern und Jugendlichen in allen Politikbereichen, vor allem im Bildungs-, Gesundheits- und Arbeitsmarktbereich wahr, \nunterst\u00fctzt und f\u00f6rdert \u00fcberregionale und bundeszentrale freie Tr\u00e4ger der Kinder- und Jugendhilfe in ihrer Vielfalt von Wertorientierungen, Inhalten, Methoden und Arbeitsformen, \nf\u00f6rdert benachteiligte junge Menschen und junge Migrantinnen und Migranten durch Verbesserung der Rahmenbedingungen, \nentwickelt die europ\u00e4ischen Jugendprogramme und die grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit in der Kinder- und Jugendarbeit weiter, \nbeauftragt unabh\u00e4ngige Sachverst\u00e4ndige zur Erstellung regelm\u00e4\u00dfiger Kinder- und Jugendberichte.\nZivildienst\n\nDas Bundesministerium\nstellt mit dem Bundesbeauftragten f\u00fcr den Zivildienst einen direkten Ansprechpartner f\u00fcr alle am Zivildienst Beteiligten, insbesondere die mehr als 90.000 Zivildienstleistenden pro Jahr, \n\u00fcbt die Fach-, Rechts- und Dienstaufsicht \u00fcber das Bundesamt f\u00fcr den Zivildienst aus, dem die Annerkennung, Heranziehung und Betreuung der Dienstpflichtigen ebenso obliegt wie die Anerkennung und Aufsicht \u00fcber die Dienststellen, in denen der Zivildienst abgeleistet wird, \narbeitet eng zusammen mit der Bundesebene der Tr\u00e4gerverb\u00e4nde des Zivildienstes, insbesondere mit den Verb\u00e4nden der freien Wohlfahrtspflege, \nbetreut federf\u00fchrend die Gesetzgebung zur Kriegsdienstverweigerung und zur Durchf\u00fchrung des Zivildienstes,\nentwickelt als Ergebnis eigener Forschungsprojekte und im Rahmen von Modellprojekten die Strukturen, in denen der Zivildienst als Lerndienst bundesweit durchgef\u00fchrt wird und ist beteiligt an der Entwicklung von Strukturen im Bereich der Freiwilligendienste, insbesondere des Anderen Dienstes im Ausland.\nEngagementpolitik und Wohlfahrtspflege\n\nDas Bundesministerium\nwill die Rahmenbedingungen f\u00fcr b\u00fcrgerschaftliches Engagement verbessern; durch neu konzipierte oder geb\u00fcndelte Projekte und Ma\u00dfnahmen und eine besser abgestimmte Zusammenarbeit zwischen Bund, L\u00e4ndern und Kommunen, \nwill mit der Initiative \"ZivilEngagement: Miteinander-F\u00fcreinander\" b\u00fcrgerschaftliches Engagement anerkennen und st\u00e4rken und die F\u00f6rderung passgenauer Angebote vorantreiben, \nist f\u00fcr die F\u00f6rderung und Weiterentwicklung der individuellen, institutionellen und rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr das Freiwillige soziale Jahr und das Freiwillige \u00f6kologische Jahr einschlie\u00dflich des Jugendfreiwilligendienstegesetzes verantwortlich, \n\u00fcberpr\u00fcft und bewertet in jeder Legislaturperiode mittels eines wissenschaftlichen Berichts den Stand der Entwicklung des b\u00fcrgerschaftlichen Engagements und der Engagementpolitik, initiiert und koordiniert Projekte und Modellvorhaben f\u00fcr die F\u00f6rderung des freiwilligen Engagements auch unter Ber\u00fccksichtigung internationaler Aspekte\ninitiiert und koordiniert Projekte und Modellvorhaben f\u00fcr die F\u00f6rderung des freiwilligen Engagements auch unter Ber\u00fccksichtigung internationaler Aspekte,\nf\u00f6rdert die Arbeit der Wohlfahrtsorganisationen sowie eine Reihe weiterer sozialer Verb\u00e4nde und Einrichtungen auf Bundesebene.\n\n\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMFSFJ/Bundesministerium-fuer-Familie-Senioren-Frauen-und-Jugend.html", "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.bmfsfj.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "poststelle@bmfsfj.bund.de", "address": "Glinkastra\u00dfe\u00a024\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11018 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20655-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-1145\npoststelle@bmfsfj.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nRochusstra\u00dfe\u00a08 - 10\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228 930-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-2221\npoststelle@bmfsfj.bund.de", "contact": "Hauptadresse\nGlinkastra\u00dfe\u00a024\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11018 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20655-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-1145\npoststelle@bmfsfj.bund.de", "tags": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend, BMFSFJ, Familienministerium, Familienpolitik, Familienf\u00f6rderung", "source_url": ""}