{"id": "de/projekttrager-julich", "name": "Projekttr\u00e4ger J\u00fclich", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Der Projekttr\u00e4ger in der Forschungszentrum J\u00fclich GmbH\nAls einer der gro\u00dfen Projekttr\u00e4ger in Deutschland ist der Projekttr\u00e4ger J\u00fclich Partner f\u00fcr Wissenschaft, Wirtschaft und Politik. Mit seinen Kompetenzen im Forschungs- und Innovationsmanagement unterst\u00fctzt er seine Auftraggeber in Bund und L\u00e4ndern sowie die Europ\u00e4ische Kommission bei der Realisierung ihrer forschungspolitischen Zielsetzungen. F\u00f6rderinteressenten und Antragsteller ber\u00e4t er \u00fcber aktuelle F\u00f6rderinitiativen und betreut sie bei der Vorbereitung und Umsetzung ihrer Vorhaben. Damit bildet er eine wichtige Schnittstelle zwischen seinen Partnern \u2013 f\u00fcr einen wettbewerbsf\u00e4higen Forschungs- und Innovationsstandort Deutschland in einem gemeinsamen europ\u00e4ischen Forschungsraum. \nDer Projekttr\u00e4ger J\u00fclich wurde 1974 auf Initiative des Bundesforschungsministeriums gegr\u00fcndet, zun\u00e4chst mit dem Auftrag, das Energieforschungsprogramm umzusetzen. Heute deckt er mit seinen rund 430 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern ein breites thematisches Spektrum ab. Dabei verbindet er fachliche mit administrativer und betriebswirtschaftlicher Kompetenz \u2013 neutral und unabh\u00e4ngig von wirtschaftlichen Interessen. \nMit der Anbindung als weitgehend selbstst\u00e4ndige Organisationseinheit an die Forschungszentrum J\u00fclich GmbH befindet er sich in einem kompetenten wissenschaftlichen Umfeld und kann auf eine leistungsf\u00e4hige Infrastruktur zur\u00fcckgreifen. Neben dem Standort J\u00fclich verf\u00fcgt er \u00fcber Standorte in Berlin und Rostock-Warnem\u00fcnde. In Berlin befindet sich auch die beim Projekttr\u00e4ger J\u00fclich angesiedelte F\u00f6rderberatung \"Forschung und Innovation\" des Bundes. \nZur Qualit\u00e4tssicherung seiner Dienstleistungen hat der Projekttr\u00e4ger J\u00fclich im Jahr 2004 ein Qualit\u00e4tsmanagementsystem eingef\u00fchrt, das im Jahr 2005 nach \nDIN\n \nEN\n \nISO\n 9001 zertifiziert wurde. \nDie Gesch\u00e4ftsfelder: \nBiotechnologie \nEnergie \nWerkstofftechnologien \nUmwelt und Nachhaltigkeit \nMeeres- und Polarforschung, Geotechnologien \nSchifffahrt und Meerestechnik \nTechnologietransfer und Unternehmensgr\u00fcndung \nRegionale Technologieplattformen \nDie Dienstleistungen:\nAnalyse von technologischen Trends\nEntwicklung von F\u00f6rderkonzepten\nFachliche und administrative Umsetzung von F\u00f6rderprogrammen\nControlling gef\u00f6rderter Projekte\nKoordination europ\u00e4ischer Forschungsvorhaben\nVertretung in internationalen Gremien\nBeratung zur nationalen und europ\u00e4ischen Forschungsf\u00f6rderung\nForschungskommunikation \n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/PQ/PtJ/Projekttraeger-J%C3%BClich.html", "classification": "Andere", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.ptj.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "ptj@fz-juelich.de", "address": "Wilhelm-Johnen-Sta\u00dfe\n52428 J\u00fclich, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n52425 J\u00fclich\nTelefon:\u00a0\n+49 2461 61-4622\nFax:\u00a0\n+49 2461 61-6999\nptj@fz-juelich.de\n\n\n  \nAu\u00dfenstelle Berlin\nZimmerstra\u00dfe\u00a026 - 27\n10969 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 61 02 47, 10923 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20199431\nFax:\u00a0\n+49 30 20199470\n\n  \nAu\u00dfenstelle Rostock-Warnem\u00fcnde\nSeestra\u00dfe\u00a015\n18119 Rostock, Mecklenburg-Vorpommern\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 30 11 44, 18112 Rostock\nTelefon:\u00a0\n+49 381 5197-281\nFax:\u00a0\n+49 381 51509", "contact": "Hauptadresse\nWilhelm-Johnen-Sta\u00dfe\n52428 J\u00fclich, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n52425 J\u00fclich\nTelefon:\u00a0\n+49 2461 61-4622\nFax:\u00a0\n+49 2461 61-6999\nptj@fz-juelich.de", "tags": "Projekttr\u00e4ger J\u00fclich, PtJ, Biotechnologie, Energie, Lebenswissenschaften, Projekttr\u00e4gervereinigung", "source_url": ""}