{"id": "de/stiftung-reichsprasident-friedrich-ebert-gedenkstatte", "name": "Stiftung Reichspr\u00e4sident-Friedrich-Ebert-Gedenkst\u00e4tte", "abbreviation": "", "other_names": "", "description": "Das Ziel der Gedenkst\u00e4tte ist es, das Andenken an Friedrich Ebert zu wahren und dar\u00fcber hinaus einen Beitrag zum Verst\u00e4ndnis der deutschen Geschichte seiner Zeit zu leisten. Sie wird durch die st\u00e4ndige Ausstellung \"Friedrich Ebert \u2013 sein Leben, sein Werk, seine Zeit\" erg\u00e4nzt.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/S/StRFEG/Stiftung-Reichspraesident-Friedrich-Ebert-Gedenkstaette.html", "classification": "Andere", "parent_id": "", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "http://www.ebert-gedenkstaette.de", "jurisdiction_code": "DE", "phone": "", "email": "", "address": "Untere Stra\u00dfe\u00a027\n69117 Heidelberg, Baden-W\u00fcrttemberg\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 6221 9107-0\nFax:\u00a0\n+49 6221 9107-10", "contact": "Hauptadresse\nUntere Stra\u00dfe\u00a027\n69117 Heidelberg, Baden-W\u00fcrttemberg\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 6221 9107-0\nFax:\u00a0\n+49 6221 9107-10", "tags": "Stiftung Reichspr\u00e4sident-Friedrich-Ebert-Gedenkst\u00e4tte, StRFEG, Gedenkst\u00e4tte, Friedrich-Ebert, deutsche Geschichte,", "source_url": ""}