{"id": "br/casa-civil-da-presidencia-da-republica", "name": "Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "abbreviation": "CC-PR", "other_names": "", "description": "\u00c0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica compete assistir diretamente o Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, especialmente:\nI - coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es governamentais;\nII - an\u00e1lise do m\u00e9rito, da oportunidade e da compatibilidade das propostas, inclusive das mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, com as diretrizes governamentais;\nIII - avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal;\nIV - coordena\u00e7\u00e3o e acompanhamento das atividades dos Minist\u00e9rios e da formula\u00e7\u00e3o de projetos e pol\u00edticas p\u00fablicas;\nV - coordena\u00e7\u00e3o, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do Programa de Parcerias de Investimentos e apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es setoriais necess\u00e1rias \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o;\nVI - implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da infraestrutura p\u00fablica e das oportunidades de investimento e de emprego;\nVII - coordena\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e fomento de pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias \u00e0 retomada e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras de implanta\u00e7\u00e3o dos empreendimentos de infraestrutura considerados estrat\u00e9gicos;\nVIII - verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da constitucionalidade e da legalidade dos atos presidenciais;\nIX - coordena\u00e7\u00e3o do processo de san\u00e7\u00e3o e veto de projetos de lei enviados pelo Congresso Nacional;\nX - elabora\u00e7\u00e3o e encaminhamento de mensagens do Poder Executivo federal ao Congresso Nacional;\nXI - an\u00e1lise pr\u00e9via e prepara\u00e7\u00e3o dos atos a serem submetidos ao Presidente da Rep\u00fablica;\nXII - publica\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o dos atos oficiais do Presidente da Rep\u00fablica;\nXIII - supervis\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades administrativas da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, supletivamente, da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; e\nXIV - acompanhamento da a\u00e7\u00e3o governamental e do resultado da gest\u00e3o dos administradores, no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial.", "classification": "Essenciais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/03/palacio-do-planalto.jpg", "url": "http://www.casacivil.gov.br/", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 34111034, +55 61 34111855, +55 61 34111535, +55 61 34111106", "email": "casacivil@presidencia.gov.br", "address": "Pal\u00e1cio do Planalto, 4\u00ba Andar, Sala, 417, Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes\nZona C\u00edvico-Administrativa\n70150900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2837"}