{"id": "br/colegio-pedro-ii", "name": "Col\u00e9gio Pedro II", "abbreviation": "CP II", "other_names": "", "description": "O Col\u00e9gio Pedro II, tem como finalidade (Portaria n\u00ba 503, de 28/09/1987):\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Constituir-se em campo de experi\u00eancias do ensino de primeiro e segundo graus e de aperfei\u00e7oamento de pessoal destinado \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de seu corpo docente\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Ministrar ensino de primeiro e segundo graus\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Desenvolver a cultura filos\u00f3fica, cient\u00edfica, liter\u00e1ria e art\u00edstica, que possa servir de base a estudos mais elevados de forma\u00e7\u00e3o especial\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Promover a forma\u00e7\u00e3o intelectual dos adolescentes bem como a forma\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Promover pesquisas e experimenta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gicas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Promover a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e curr\u00edculos do ensino de primeiro e segundo graus, por iniciativa pr\u00f3pria ou para a execu\u00e7\u00e3o de medidas sugeridas pelo MEC\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Difundir, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, os resultados obtidos no aprimoramento de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de ensino\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Promover o aperfei\u00e7oamento de seus recursos humanos atrav\u00e9s de semin\u00e1rios e encontros, relacionados com as suas atividades-fins\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2017/02/logo-cp2.gif", "url": "http://cp2.g12.br/", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 21 38911000", "email": "cp2@cp2.g12.br", "address": "Campo de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, 177\nS\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o\n20921903 Rio de Janeiro, RJ\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/256"}