{"id": "br/fundacao-cultural-palmares", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares", "abbreviation": "FCP", "other_names": "", "description": "promover a preserva\u00e7\u00e3o dos valores culturais, sociais e econ\u00f4micos decorrentes da influ\u00eancia negra na forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e exercer, no que couber, as responsabilidades contidas no art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, regulamentado pelo Decreto no 4.887, de 20 de novembro de 2003.\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-cultura", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/10/Logo_FCP.jpg", "url": "https://www.palmares.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 34240139, +55 61 34240175", "email": "agenda.presidente@palmares.gov.br", "address": "SCRN 702, 703\nAsa Norte\n70720620 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1782"}