{"id": "br/fundacao-coordenacao-de-aperfeicoamento-de-pessoal-de-nivel-superior", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "abbreviation": "CAPES", "other_names": "", "description": "\u00c0 Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, tem por finalidade subsidiar o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e desenvolvimento de atividades de suporte \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais de magist\u00e9rio para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior e para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do Pa\u00eds.\n\n\u00a7 1\u00ba No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o superior, a CAPES ter\u00e1 como finalidade subsidiar o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, coordenar o sistema de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e avaliar os cursos desse n\u00edvel, e estimular, mediante bolsas de estudo, aux\u00edlios e outros mecanismos, a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos altamente qualificados para a doc\u00eancia de grau superior, a pesquisa e o atendimento da demanda dos setores p\u00fablico e privado e especialmente:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e elaborar, a cada cinco anos, a proposta do Plano Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias e entidades envolvidas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - coordenar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - elaborar programas de atua\u00e7\u00e3o setoriais ou regionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - definir padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade para regular o funcionamento dos cursos de mestrado e de doutorado no pa\u00eds\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - regulamentar a sele\u00e7\u00e3o de consultores cient\u00edficos e os procedimentos da avalia\u00e7\u00e3o dos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover estudos e avalia\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios ao desenvolvimento e melhoria do ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e ao desempenho de suas atividades\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - promover a dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - estimular a fixa\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-doutores e fomentar os programas de p\u00f3s-doutorado no pa\u00eds\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - fomentar estudos e atividades que direta ou indiretamente contribuam para o desenvolvimento e consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - apoiar o processo de desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico nacional\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - manter interc\u00e2mbio com outros \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Pa\u00eds, com organismos internacionais e com entidades privadas nacionais ou estrangeiras, visando promover a coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, acordos, contratos e ajustes que forem necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de seus objetivos\n\n\u00a7 2\u00ba No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a CAPES ter\u00e1 como finalidade induzir e fomentar, inclusive em regime de colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal e exclusivamente mediante conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e, especialmente:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - fomentar programas de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais do magist\u00e9rio para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com vistas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um sistema nacional de forma\u00e7\u00e3o de professores\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - articular pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o de profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todos os n\u00edveis de governo, com base no regime de colabora\u00e7\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - planejar a\u00e7\u00f5es de longo prazo para a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em servi\u00e7o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - elaborar programas de atua\u00e7\u00e3o setorial ou regional, de forma a atender \u00e0 demanda social por profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - acompanhar o desempenho dos cursos de licenciatura nas avalia\u00e7\u00f5es conduzidas pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover e apoiar estudos e avalia\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios ao desenvolvimento e melhoria de conte\u00fado e orienta\u00e7\u00e3o curriculares dos cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais de magist\u00e9rio\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - manter interc\u00e2mbio com outros \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Pa\u00eds, com organismos internacionais e com entidades privadas nacionais ou estrangeiras, visando promover a coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais de magist\u00e9rio, mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, acordos, contratos e ajustes que forem necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de seus objetivos\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/02/logo-CAPES.png", "url": "http://www.capes.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 20226015", "email": "pr@capes.gov.br", "address": "Setor Banc\u00e1rio Norte-SBN, Quadra 2, Bloco L, Lote, 6, Edif\u00edcio CAPES\nAsa Norte\n70040031 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/250"}