{"id": "br/fundacao-universidade-federal-de-sergipe", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe", "abbreviation": "UFS", "other_names": "", "description": "A Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe tem por finalidade (Portaria n\u00ba 227, de 27/03/1978):\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Cultivar o saber em suas v\u00e1rias formas de conhecimento puro e aplicado\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Promover a cria\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o do saber e da cultura em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Promover o desenvolvimento integral da personalidade humana e sua participa\u00e7\u00e3o na obra do bem comum\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Desenvolvimento do pa\u00eds e especialmente da regi\u00e3o e do estado\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Formar recursos humanos de n\u00edvel superior atendendo as necessidades da regi\u00e3o e do pa\u00eds\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Fortalecer a unidade nacional e a solidariedade humana\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Ministrar ensino em n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Realizar pesquisas e incentivar atividades criadoras nos campos do conhecimento filos\u00f3fico, cient\u00edfico, t\u00e9cnico e art\u00edstico\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - Estender \u00e0 comunidade, com a qual dever\u00e1 manter permanente interc\u00e2mbio, o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, atrav\u00e9s de cursos ou programas similares e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especiais\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.ufs.br/uploads/group/2021-08-04-185251.481881logoufs.jpeg", "url": "http://www.ufs.br/", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 79 31946404", "email": "gabinete.reitor@academico.ufs.br", "address": "Cidade Univ. Prof. Jos\u00e9 Alo\u00edsio de Campos, Avenida Marechal Rondon , 0\nJardim Rosa Elze\n49100000 S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, SE\nBrazil", "contact": "", "tags": "fundacao-publica-ifes", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/469"}