{"id": "br/fundacao-nacional-do-indio", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio", "abbreviation": "FUNAI", "other_names": "", "description": "\u00c0 Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio, tem por finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - exercer, em nome da Uni\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o dos direitos dos povos ind\u00edgenas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - formular, coordenar, articular, acompanhar e garantir o cumprimento da pol\u00edtica indigenista do Estado brasileiro, baseada nos seguintes princ\u00edpios\n       a) garantia do reconhecimento da organiza\u00e7\u00e3o social, costumes, l\u00ednguas, cren\u00e7as e tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  b) respeito ao cidad\u00e3o ind\u00edgena, suas comunidades e organiza\u00e7\u00f5es  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  c) garantia ao direito origin\u00e1rio e \u00e0 inalienabilidade e \u00e0 indisponibilidade das terras que tradicionalmente ocupam e ao usufruto exclusivo das riquezas nelas existentes  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  d) garantia aos povos ind\u00edgenas isolados do pleno exerc\u00edcio de sua liberdade e das suas atividades tradicionais sem a necess\u00e1ria obrigatoriedade de contat\u00e1-los  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  e) garantia da prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente nas terras ind\u00edgenas garantia de promo\u00e7\u00e3o de direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais aos povos ind\u00edgenas  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  f) garantia de participa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas e suas organiza\u00e7\u00f5es em inst\u00e2ncias do Estado que definem pol\u00edticas p\u00fablicas que lhes digam respeito\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - administrar os bens do patrim\u00f4nio ind\u00edgena, exceto aqueles bens cuja gest\u00e3o tenha sido atribu\u00edda aos ind\u00edgenas ou suas comunidades, consoante o disposto no art 29, podendo tamb\u00e9m administr\u00e1- los por expressa delega\u00e7\u00e3o dos interessados  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - promover e apoiar levantamentos, censos, an\u00e1lises, estudos e pesquisas cient\u00edficas sobre os povos ind\u00edgenas, visando a valoriza\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o das suas culturas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - acompanhar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os destinados \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - acompanhar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os destinados a educa\u00e7\u00e3o diferenciada para os povos ind\u00edgenas  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - promover e apoiar o desenvolvimento sustent\u00e1vel nas terras ind\u00edgenas, em conson\u00e2ncia com a realidade de cada povo ind\u00edgena  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - despertar, por meio de instrumentos de divulga\u00e7\u00e3o, o interesse coletivo para a causa ind\u00edgena  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - exercer o poder de pol\u00edcia em defesa e prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2021/02/logo_Funai.png", "url": "https://www.funai.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 32476000", "email": "presidencia@funai.gov.br", "address": "Setor Comercial Sul-SCS, Quadra, 9, Torre \"B\", Edif\u00edcio Parque Cidade Corporate \nAsa Sul\n70297400 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/173"}