{"id": "br/fundacao-universidade-federal-de-roraima", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima", "abbreviation": "UFRR", "other_names": "", "description": "\u00c0 Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Roraima, tem como finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - promover e difundir a educa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o cultural, e o desenvolvimento cient\u00edfico e reflexivo da sociedade, garantindo sua qualidade, sua natureza p\u00fablica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - formar cidad\u00e3os, nas diferentes \u00e1reas do conhecimento,  com esp\u00edrito cient\u00edfico e pensamento reflexivo, aptos para o trabalho  profissional, como base para o desenvolvimento sustent\u00e1vel das sociedades local, regional e nacional, colaborando com a sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - oportunizar \u00e0 comunidade ensino fundamental e m\u00e9dio  gratuitos e de qualidade\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - incentivar e efetivar pesquisas cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas,  como suporte ao desenvolvimento econ\u00f4mico-social sustent\u00e1vel do  Estado de Roraima, da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica e do Brasil, alicer\u00e7ado nos  valores \u00e9ticos e \u00e9tnicos, com \u00eanfase na preserva\u00e7\u00e3o ambiental\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - promover a democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, no que concerne  \u00e0 gest\u00e3o acad\u00eamica, pol\u00edtica, administrativa e financeira; \u00e0 igualdade de acesso e socializa\u00e7\u00e3o de seus benef\u00edcios\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover a extens\u00e3o como um processo educativo e  cient\u00edfico que articula o ensino e a pesquisa de forma indissoci\u00e1vel, e  viabiliza a rela\u00e7\u00e3o transformadora entre a universidade e a sociedade\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - cooperar com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, em busca  de um modelo de desenvolvimento integrado e auto-sustent\u00e1vel,  preservando os valores \u00e9ticos, \u00e9tnicos, e ecol\u00f3gicos, em conson\u00e2ncia  com os objetivos e tradi\u00e7\u00f5es dos povos da regi\u00e3o, visando a forma\u00e7\u00e3o  da consci\u00eancia c\u00edvica nacional e o car\u00e1ter universal do saber\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - promover a integra\u00e7\u00e3o cultural na perspectiva da pluralidade  dos povos da regi\u00e3o e de sua integra\u00e7\u00e3o internacional\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/04/ufrr.png", "url": "http://ufrr.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 95 36213100", "email": "reitoria@ufrr.br", "address": "Av. Capit\u00e3o Ene Garcez, 2413\nAeroporto\n69310000 Boa Vista, RR\nBrazil", "contact": "", "tags": "fundacao-publica-ifes", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1605"}