{"id": "br/fundacao-jorge-duprat-figueiredo-de-seguranca-e-medicina-do-trabalho", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho", "abbreviation": "FUNDACENTRO", "other_names": "", "description": "\u00c0 Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, tem por finalidade a realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas pertinentes aos problemas de seguran\u00e7a, higiene, meio ambiente e medicina do trabalho e, especialmente:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - pesquisar e analisar o meio ambiente do trabalho e do trabalhador, para a identifica\u00e7\u00e3o das causas dos acidentes e das doen\u00e7as no trabalho\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - realizar estudos, testes e pesquisas relacionados com a avalia\u00e7\u00e3o e o controle de medidas, m\u00e9todos e de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual do trabalhador\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - desenvolver e executar programas de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra profissional, relacionados com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos aspectos de sa\u00fade, seguran\u00e7a, higiene e meio ambiente do trabalho e do trabalhador\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - promover atividades relacionadas com o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o profissional de trabalhadores e empregadores\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - prestar apoio t\u00e9cnico aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela pol\u00edtica nacional de seguran\u00e7a, higiene e medicina do trabalho, bem como a orienta\u00e7\u00e3o a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, entidades privadas e sindicais, tendo em vista o estabelecimento e a implanta\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e corretivas de seguran\u00e7a, higiene e medicina do trabalho\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover estudos que visem ao estabelecimento de padr\u00f5es de efici\u00eancia e qualidade referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, seguran\u00e7a, higiene e meio ambiente do trabalho e do trabalhador\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - exercer outras atividades t\u00e9cnicas e administrativas que lhe forem delegadas pelo Ministro de Estado do Trabalho e Emprego\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico:  FUNDACENTRO poder\u00e1, para o atendimento de sua finalidade, celebrar conv\u00eanios, contratos, acordos ou ajustes com os governos da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, universidades e estabelecimentos de ensino, bem assim com outras entidades p\u00fablicas ou privadas, nacionais, estrangeiras ou internacionais, para o fim de obter ou prestar colabora\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia em atividades destinadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de programas e projetos nas \u00e1reas de sua compet\u00eancia, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-do-trabalho-e-previdencia", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2016/07/logo-fundacentro.png", "url": "http://www.fundacentro.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 11 30666122", "email": "presidencia@fundacentro.gov.br", "address": "Rua Capote Valente, 710, 3\u00ba andar\nPinheiros\n5409002 S\u00e3o Paulo, SP\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/221"}