{"id": "br/fundacao-universidade-federal-do-maranhao", "name": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Maranh\u00e3o", "abbreviation": "UFMA", "other_names": "", "description": "A Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Maranh\u00e3o tem como finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Ministrar educa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel universit\u00e1rio\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Produzir, sistematizar e socializar o saber, ampliando e aprofundando a forma\u00e7\u00e3o do ser humano para o exerc\u00edcio profissional e da cidadania, a reflex\u00e3o cr\u00edtica, a participa\u00e7\u00e3o e a solidariedade, com vista \u00e0 constru\u00e7a\u00f5 de uma sociedade justa e democr\u00e1tica e \u00e0 defesa da qualidade de vida\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Desenvolver, de forma plural, um processo formativo em diferentes campos do saber, necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o da natureza e da cultura\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Contribuir para o desenvolvimento dos diversos ramos do conhecimento, atrav\u00e9s do ensino, da pesquisa e da extens\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Desenvolver e difundir o conhecimento, tendo em vista preparar o indiv\u00edduo para o exerc\u00edcio da reflex\u00e3o cr\u00edtica e da participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do saber\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Desenvolver e difundir a pesquisa cient\u00edfica, objetivando o avan\u00e7o do conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico, em seu car\u00e1ter universal e aut\u00f4nomo, contribuindo para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos, nacionais e regionais, e para a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de vida do povo brasileiro\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Desenvolver a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e pesquisadores, em diferentes \u00e1reas de conhecimento\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Contribuir para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos da sociedade, mediante a produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos e culturais e o desenvolvimento de pr\u00e1ticas educativas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - Estimular a necessidade permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional e criar alternativas de concretiza\u00e7\u00e3o das expectativas de forma\u00e7\u00e3o, de modo a possibilitar a integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos nas diversas experi\u00eancias educativas\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - Desenvolver a extens\u00e3o como processo educativo, cultural e cient\u00edfico, aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade, viabilizando-a na articula\u00e7\u00e3o ensino-pesquisa\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - Diagnosticar os problemas e demandas regionais, condicionados pelas pol\u00edticas da economia mundial numa perspectiva de construir respostas cr\u00edticas e significativas de forma\u00e7\u00e3o profissional e produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, art\u00edstica e cultural para o desenvolvimento social\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - Promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, com a produ\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e da cultura, superando as condi\u00e7\u00f5es desumanas e injustas da sociedade\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - Estimular a solidariedade humana e os ideais de liberdade\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/02/ufma.png", "url": "http://www.ufma.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 98 32728004", "email": "reitoria@ufma.br", "address": "AV. DOS PORTUGUESES, 1966\nBACANGA\n65080805 S\u00e3o Lu\u00eds, MA\nBrazil", "contact": "", "tags": "fundacao-publica-ifes", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/467"}