{"id": "br/gabinete-de-seguranca-institucional-da-presidencia-da-republica", "name": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "abbreviation": "GSI/PR", "other_names": "", "description": "I - assistir diretamente o Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, especialmente quanto a assuntos militares e de seguran\u00e7a;\nII - analisar e acompanhar assuntos com potencial de risco, prevenir a ocorr\u00eancia de crises e articular seu gerenciamento, na hip\u00f3tese de grave e iminente amea\u00e7a \u00e0 estabilidade institucional;\nIII - coordenar as atividades de intelig\u00eancia federal;\nIV - coordenar as atividades de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e das comunica\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal;\nV - planejar, coordenar e supervisionar a atividade de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, nela inclu\u00eddos a seguran\u00e7a cibern\u00e9tica, a gest\u00e3o de incidentes computacionais, a prote\u00e7\u00e3o de dados, o credenciamento de seguran\u00e7a e o tratamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas;\nVI - zelar, assegurado o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, pela seguran\u00e7a:\na) pessoal do Presidente da Rep\u00fablica e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica;\nb) pessoal dos familiares do Presidente da Rep\u00fablica e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica;\nc) dos pal\u00e1cios presidenciais e das resid\u00eancias do Presidente da Rep\u00fablica e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica; e\nd) quando determinado pelo Presidente da Rep\u00fablica, zelar pela seguran\u00e7a pessoal dos titulares dos \u00f3rg\u00e3os de que trata o caput do art. 2\u00ba e, excepcionalmente, de outras autoridades federais;\nVII - coordenar as atividades do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro como seu \u00f3rg\u00e3o central;\nVIII - planejar e coordenar:\na) os eventos no Pa\u00eds em que haja a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica, em articula\u00e7\u00e3o com o Gabinete Pessoal do Presidente da Rep\u00fablica, e no exterior, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores; e\nb) os deslocamentos presidenciais no Pa\u00eds e no exterior, nesta \u00faltima hip\u00f3tese, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores;\nIX - acompanhar quest\u00f5es referentes ao setor espacial brasileiro;\nX - acompanhar assuntos relativos ao terrorismo e \u00e0s a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 sua preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 sua neutraliza\u00e7\u00e3o e intercambiar subs\u00eddios com outros \u00f3rg\u00e3os para a avalia\u00e7\u00e3o de risco de amea\u00e7a terrorista; e\nXI - acompanhar assuntos pertinentes \u00e0s infraestruturas cr\u00edticas, com prioridade aos que se referem \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de riscos.\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  Os locais onde o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica trabalhem, residam, estejam ou haja a imin\u00eancia de virem a estar, e adjac\u00eancias, s\u00e3o \u00e1reas consideradas de seguran\u00e7a das referidas autoridades, e cabe ao Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para os fins do disposto neste artigo, adotar as medidas necess\u00e1rias para a sua prote\u00e7\u00e3o e coordenar a participa\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a.", "classification": "Essenciais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/03/escudo-de-armas-brasil.gif", "url": "http://www.gsi.gov.br/", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 34111117", "email": "asscomgsi@presidencia.gov.br", "address": "Pal\u00e1cio do Planalto, 4\u00ba andar, Sala 405, 0\nPra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes\n70150900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/27"}