{"id": "br/instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-fluminense", "name": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense", "abbreviation": "IFF", "other_names": "", "description": "Ao Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense tem como finalidade e caracter\u00edstica:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, gratuita, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os  com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e  nacional\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a  infra-estrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Instituto Federal Fluminense  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo  capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, a inova\u00e7\u00e3o, o cooperativismo e o desenvolvimento  cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 22 27375624", "email": "reitoria@iff.edu.br", "address": "Rua Coronel Walter Kramer, 357\nParque Santo Ant\u00f4nio\n28080565 Campos dos Goytacazes, RJ\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/100931"}