{"id": "br/instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-minas-gerais", "name": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais", "abbreviation": "IFMG", "other_names": "", "description": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais tem as seguintes finalidades e caracter\u00edsticas:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadrados de pessoal, qualificando-os sempre que se julgar necess\u00e1rio por meio de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e os recursos de gest\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais, desportivos e culturais locais, identificados com base no mapeamento das pontecialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico, cultural e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do IFMG\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gicas aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edficas e tecnol\u00f3gica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e a integra\u00e7\u00e3o entre o IFMG e a sociedade\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00earncia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - paticipar de programas de capacita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica.Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 36, 26 de abril de 2012.\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2017/10/logo-institutos-federais.gif", "url": "https://www.ifmg.edu.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 31 25135103", "email": "gabinete@ifmg.edu.br", "address": "Av. Professor M\u00e1rio Werneck, 2590\nBuritis\n30575180 Belo Horizonte, MG\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/100914"}