{"id": "br/instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-goias", "name": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s", "abbreviation": "IFG", "other_names": "", "description": "O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s tem como finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com  \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - assegurar a gratuidade do ensino, n\u00e3o permitindo que seja cobrado dos alunos, em hip\u00f3tese alguma, qualquer tipo de contribui\u00e7\u00e3o financeira por oferta de qualquer modalidade de cursos oferecidos  pela Institui\u00e7\u00e3o  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Instituto Federal\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento do senso cr\u00edtico  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no ensino, oferecendo cursos regulares de licenciatura, capacita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de  ensino\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - realizar e estimular a pesquisa e a produ\u00e7\u00e3o cultural associadas ao mundo do trabalho e vinculadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o totalizadora e integral do ser humano\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - promover o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, a produ\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "http://www.ifg.edu.br/images/ifg/logo/logo-ifg-vertical.png", "url": "", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 62 36122200", "email": "gabinete.reitoria@ifg.edu.br", "address": "Avenida C-198, 0, Qd. 500\nJardim Am\u00e9rica\n74270040 Goi\u00e2nia, GO\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/451"}