{"id": "br/instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-ceara", "name": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1", "abbreviation": "IFCE", "other_names": "", "description": "Ao Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1 tem como finalidade e caracter\u00edstica:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com a educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - orientar a oferta formativa em prol da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais, locais, identificados a partir do mapeamento das potencialidades de desenvolvimento  socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - constituir-se um centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias em geral e de ci\u00eancias aplicadas em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2022/10/logo_IFCE.jpg", "url": "https://www.ifce.edu.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 85 34012502", "email": "reitoria@ifce.edu.br", "address": "Av. Rui Barbosa, 2847\nJoaquim T\u00e1vora\n60115222 Fortaleza, CE\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/100911"}