{"id": "br/instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-roraima", "name": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima", "abbreviation": "IFRR", "other_names": "", "description": "I - ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional;\nII - desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es\nt\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais;\nIII - promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infra-estrutura  f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o;\nIV - orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do\nInstituto Federal;\nV - constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando\no desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica;\nVI - qualificar-se como centro de refer\u00eancia no apoio \u00e0 oferta do ensino de ci\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, oferecendo\ncapacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e atualiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica aos docentes das redes p\u00fablicas de ensino;\nVII - desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica;\nVIII - realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; e\nIX - promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2017/10/logo-institutos-federais.gif", "url": "https://www.ifrr.edu.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 95 36241224", "email": "gabinete.reitoria@ifrr.edu.br", "address": "Rua Fern\u00e3o Dias Paes Leme, 11, Casa Paulo VI\nCalung\u00e1\n69303220 Boa Vista, RR\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ife", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3561"}