{"id": "br/ministerio-da-saude", "name": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "abbreviation": "MS", "other_names": "", "description": "I - pol\u00edtica nacional de sa\u00fade;\nII - coordena\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;\nIII - sa\u00fade ambiental e a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual e coletiva, inclusive a dos trabalhadores e a dos \u00edndios;\nIV - informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade;\nV - insumos cr\u00edticos para a sa\u00fade;\nVI - a\u00e7\u00e3o preventiva em geral, vigil\u00e2ncia e controle sanit\u00e1rio de fronteiras e de portos mar\u00edtimos, fluviais, lacustres e a\u00e9reos;\nVII - vigil\u00e2ncia de sa\u00fade, especialmente quanto a drogas, medicamentos e alimentos; e\nVIII - pesquisa cient\u00edfica e tecnologia na \u00e1rea de sa\u00fade.", "classification": "Estrutura B\u00e1sica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://legado.dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/06/logo-sus.gif", "url": "https://www.saude.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 33152788, +55 61 33152789", "email": "chefia.gm@saude.gov.br", "address": "Esplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco G, 5\u00ba Andar, 0\nZona C\u00edvico Administrativa\n70058900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304"}