{"id": "br/ministerio-de-portos-e-aeroportos", "name": "Minist\u00e9rio de Portos e Aeroportos", "abbreviation": "MPOR", "other_names": "", "description": "I - pol\u00edtica nacional de transportes aquavi\u00e1rio e aerovi\u00e1rio;\nII - marinha mercante e vias naveg\u00e1veis;\nIII - formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes para o desenvolvimento e o fomento do setor de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias mar\u00edtimos, fluviais e lacustres e execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de medidas, programas e projetos de apoio ao desenvolvimento da infraestrutura e da superestrutura dos portos e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias mar\u00edtimos, fluviais e lacustres;\nIV - formula\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das pol\u00edticas nacionais do setor de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias mar\u00edtimos, fluviais e lacustres;\nV - participa\u00e7\u00e3o no planejamento estrat\u00e9gico, no estabelecimento de diretrizes para sua implementa\u00e7\u00e3o e na defini\u00e7\u00e3o das prioridades dos programas de investimentos em transportes aquavi\u00e1rio e aerovi\u00e1rio, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio dos Transportes;\nVI - elabora\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o dos planos de outorgas, na forma prevista em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;\nVII - estabelecimento de diretrizes para a representa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds em organismos internacionais e em conven\u00e7\u00f5es, acordos e tratados relativos \u00e0s suas compet\u00eancias;\nVIII - desenvolvimento da infraestrutura e da superestrutura aquavi\u00e1ria dos portos e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias mar\u00edtimos, fluviais e lacustres em seu \u00e2mbito de compet\u00eancia, com a finalidade de promover a seguran\u00e7a e a efici\u00eancia do transporte aquavi\u00e1rio de cargas e de passageiros; e\nIX - avia\u00e7\u00e3o civil e infraestruturas aeroportu\u00e1ria e de aeron\u00e1utica civil, em articula\u00e7\u00e3o, no que couber, com o Minist\u00e9rio da Defesa.\nPar\u00e1grafo \u00fanico. As compet\u00eancias atribu\u00eddas ao Minist\u00e9rio no caput compreendem:\nI - a formula\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o das pol\u00edticas nacionais;\nII - a formula\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica referente ao Fundo de Marinha Mercante, destinado \u00e0 renova\u00e7\u00e3o, \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da frota mercante nacional, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Fazenda;\nIII - o estabelecimento de diretrizes para afretamento de embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras por empresas brasileiras de navega\u00e7\u00e3o e para libera\u00e7\u00e3o do transporte de cargas prescritas;\nIV - a elabora\u00e7\u00e3o de estudos e proje\u00e7\u00f5es relativos aos assuntos de avia\u00e7\u00e3o civil e de infraestruturas aeroportu\u00e1ria e aeron\u00e1utica civil e relativos \u00e0 log\u00edstica do transporte a\u00e9reo e do transporte intermodal e multimodal, ao longo de eixos e fluxos de produ\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio dos Transportes e os demais \u00f3rg\u00e3os governamentais competentes, com aten\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias de mobilidade urbana e de acessibilidade;\nV - a declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica, para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o vegetal ou institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa, dos bens necess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 expans\u00e3o da infraestrutura em transportes, na forma prevista em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;\nVI - a coordena\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades do sistema de avia\u00e7\u00e3o civil, em articula\u00e7\u00e3o, no que couber, com o Minist\u00e9rio da Defesa;\nVII - a transfer\u00eancia, para os Estados, o Distrito Federal ou os Munic\u00edpios, da implanta\u00e7\u00e3o, da administra\u00e7\u00e3o, da opera\u00e7\u00e3o, da manuten\u00e7\u00e3o e da explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura integrante do Sistema Federal de Via\u00e7\u00e3o, exclu\u00eddos os \u00f3rg\u00e3os, os servi\u00e7os, as instala\u00e7\u00f5es e as demais estruturas necess\u00e1rias \u00e0 opera\u00e7\u00e3o regular e segura da navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea;\nVIII - a atribui\u00e7\u00e3o da infraestrutura aeroportu\u00e1ria; e\nIX - a aprova\u00e7\u00e3o dos planos de zoneamento civil e militar dos aer\u00f3dromos p\u00fablicos de uso compartilhado, em conjunto com o Comando da Aeron\u00e1utica do Minist\u00e9rio da Defesa.", "classification": "Estrutura B\u00e1sica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 20298090", "email": "ouvidoria@infraestrutura.gov.br", "address": "Esplanada dos Minist\u00e9rios - Bloco R , 0\nPlano Piloto\n70044902 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/308817"}