{"id": "br/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica", "name": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "abbreviation": "MJSP", "other_names": "", "description": "I - defesa da ordem jur\u00eddica, dos direitos pol\u00edticos e das garantias constitucionais;\nII - pol\u00edtica judici\u00e1ria;\nIII - pol\u00edticas de acesso \u00e0 justi\u00e7a;\nIV - di\u00e1logo institucional com o Poder Judici\u00e1rio e demais \u00f3rg\u00e3os do sistema de justi\u00e7a, em articula\u00e7\u00e3o com a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o;\nV - articula\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do Governo e do Sistema Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas quanto \u00e0:\na) preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o a crimes, delitos e infra\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0s drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas;\nb) preven\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do uso problem\u00e1tico de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas;\nc) reinser\u00e7\u00e3o social de pessoas com problemas decorrentes do uso de drogas; e\nd) manuten\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Brasileiro de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas;\nVI - defesa da ordem econ\u00f4mica nacional e dos direitos do consumidor;\nVII - nacionalidade, migra\u00e7\u00f5es e ref\u00fagio;\nVIII - ouvidoria-geral do consumidor e das pol\u00edcias federais;\nIX - preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento ao terrorismo;\nX - coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional;\nXI - coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para combate a infra\u00e7\u00f5es penais em geral, com \u00eanfase em crime organizado e crimes violentos;\nXII - coordena\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica no territ\u00f3rio nacional, em coopera\u00e7\u00e3o com os entes federativos;\nXIII - aqueles previstos no \u00a7 1\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, por meio da Pol\u00edcia Federal;\nXIV - aquele previsto no \u00a7 2\u00ba do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, por meio da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal;\nXV - pol\u00edtica de organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia civil, da pol\u00edcia militar e do corpo de bombeiros militar do Distrito Federal, nos termos do disposto no inciso XIV do caput do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o;\nXVI - defesa dos bens e dos pr\u00f3prios da Uni\u00e3o e das entidades integrantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal indireta;\nXVII - coordena\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica;\nXVIII - planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica penal nacional;\nXIX - promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o e da coopera\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais, distritais e municipais e articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica;\nXX - est\u00edmulo e propositura aos \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais, distritais e municipais de elabora\u00e7\u00e3o de planos e programas integrados de seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de prevenir e reprimir a viol\u00eancia e a criminalidade;\nXXI - desenvolvimento de estrat\u00e9gia comum baseada em modelos de gest\u00e3o e de tecnologia que permitam a integra\u00e7\u00e3o e a interoperabilidade dos sistemas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o dos entes federativos, nas mat\u00e9rias afetas a este Minist\u00e9rio;\nXXII - planejamento, administra\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o e da coopera\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais, distritais e municipais e articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de pol\u00edticas penais;\nXXIII - tratamento de dados pessoais; e\nXXIV - assist\u00eancia ao Presidente da Rep\u00fablica em mat\u00e9rias n\u00e3o relacionadas a outro Minist\u00e9rio.", "classification": "Estrutura B\u00e1sica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "https://www.justica.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 20253914", "email": "chefiadegabinete@mj.gov.br", "address": "Esplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco T, Edif\u00edcio Sede, 0\nZona C\u00edvico-Administrativa\n70064900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/235881"}