{"id": "br/secretaria-de-comunicacao-social-da-presidencia-da-republica", "name": "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "abbreviation": "SECOM", "other_names": "", "description": "I - formular e implementar a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o social do Poder Executivo federal;\nII - coordenar, formular e implementar a\u00e7\u00f5es orientadas para o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio de direitos, o combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o e a defesa da democracia, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias;\nIII - auxiliar na pol\u00edtica de promo\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o e de imprensa, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias;\nIV - formular pol\u00edticas para a promo\u00e7\u00e3o do pluralismo e da diversidade midi\u00e1tica e para o desenvolvimento do jornalismo profissional;\nV - coordenar e acompanhar a comunica\u00e7\u00e3o interministerial e as a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas do Poder Executivo federal;\nVI - relacionar-se com os meios de comunica\u00e7\u00e3o e as entidades dos setores de comunica\u00e7\u00e3o;\nVII - coordenar a aplica\u00e7\u00e3o de pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica e outras a\u00e7\u00f5es que permitam aferir a percep\u00e7\u00e3o e a opini\u00e3o dos cidad\u00e3os sobre perfis, temas e pol\u00edticas do Poder Executivo federal nos canais digitais;\nVIII - coordenar a comunica\u00e7\u00e3o interministerial e as a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o das pol\u00edticas do Poder Executivo federal;\nIX - coordenar, normatizar e supervisionar a publicidade e o patroc\u00ednio dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, e das sociedades sob o controle da Uni\u00e3o;\nX - coordenar e consolidar a comunica\u00e7\u00e3o do Poder Executivo federal nos canais de comunica\u00e7\u00e3o;\nXI - supervisionar as a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no exterior e a realiza\u00e7\u00e3o de eventos institucionais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com representa\u00e7\u00f5es e autoridades nacionais e estrangeiras, em articula\u00e7\u00e3o com os demais \u00f3rg\u00e3os envolvidos;\nXII - convocar as redes obrigat\u00f3rias de r\u00e1dio e de televis\u00e3o;\nXIII - apoiar os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no relacionamento com a imprensa;\nXIV - disciplinar a implementa\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do padr\u00e3o digital de governo, dos s\u00edtios e portais eletr\u00f4nicos dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades do Poder Executivo federal;\nXV - editar normas e manuais sobre a legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social; e\nXVI - formular subs\u00eddios para os pronunciamentos do Presidente da Rep\u00fablica.", "classification": "Essenciais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "", "url": "", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 34111640", "email": "secom.gabinete@presidencia.gov.br", "address": "Pal\u00e1cio do Planalto , 207, 2\u00ba andar\nPra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes\n70150900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/308822"}