{"id": "br/secretaria-geral-da-presidencia-da-republica", "name": "Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "abbreviation": "SG", "other_names": "", "description": "assistir diretamente o Presidente da Rep\u00fablica no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, especialmente:\nI - na supervis\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das atividades administrativas da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, supletivamente, da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica;\nII - no acompanhamento da a\u00e7\u00e3o governamental e do resultado da gest\u00e3o dos administradores, no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial;\nIII - no planejamento nacional estrat\u00e9gico e de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado;\nIV - na orienta\u00e7\u00e3o das escolhas e das pol\u00edticas p\u00fablicas estrat\u00e9gicas de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, de economicidade, de simplifica\u00e7\u00e3o, de efici\u00eancia e de excel\u00eancia de gest\u00e3o do Pa\u00eds, consideradas a situa\u00e7\u00e3o atual e as possibilidades para o futuro;\nV - na elabora\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios para a prepara\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de governo;\nVI - na defini\u00e7\u00e3o, na coordena\u00e7\u00e3o, no monitoramento, na avalia\u00e7\u00e3o e na supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos programas de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado necess\u00e1rias \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o;    \nVII - na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de investimento, de coopera\u00e7\u00f5es, de parcerias e de outros instrumentos destinados \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do Estado;     \nVIII - na verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da constitucionalidade e da legalidade dos atos presidenciais;     \nIX - na coordena\u00e7\u00e3o do processo de san\u00e7\u00e3o e veto de projetos de lei enviados pelo Congresso Nacional;     \nX - na referenda dos atos assinados pelo Presidente da Rep\u00fablica;\nXI - na publica\u00e7\u00e3o e na preserva\u00e7\u00e3o dos atos oficiais; e\nXII - na interlocu\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, o Poder Judici\u00e1rio e os \u00f3rg\u00e3os constitucionalmente aut\u00f4nomos nos temas de compet\u00eancia da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.", "classification": "Essenciais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "parent_id": "br/presidencia-da-republica", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2016/08/segov.jpg", "url": "https://www.secretariageral.gov.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 61 34111447", "email": "secretariageral@presidencia.gov.br", "address": "Pal\u00e1cio do Planalto, 4\u00ba andar, sala , 403, Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes\nZona C\u00edvico Administrativa \n70150900 Bras\u00edlia, DF\nBrazil", "contact": "", "tags": "", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/219924"}