{"id": "br/universidade-federal-do-rio-de-janeiro", "name": "Universidade Federal do Rio de Janeiro", "abbreviation": "UFRJ", "other_names": "", "description": "A Universidade Federal do Rio de Janeiro tem como finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - A educa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel superior\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - A forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento de n\u00edvel superior de pesquisadores e de professores\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - A atualiza\u00e7\u00e3o e o treinamento continuado de profissionais e t\u00e9cnicos\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - A pesquisa cient\u00edfica, filos\u00f3fica e tecnol\u00f3gica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - A cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e liter\u00e1ria\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - A difus\u00e3o da cultura em todos os n\u00edveis\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - A atua\u00e7\u00e3o no processo de desenvolvimento do Pa\u00eds\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - A tomada de consci\u00eancia dos problemas regionais, nacionais e internacionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - A participa\u00e7\u00e3o formativa e informativa na opini\u00e3o p\u00fablica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - O fortalecimento da paz e da solidariedade universal\n", "classification": "Vinculado (Autarquia)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2018/03/logo-ufrj.png", "url": "https://www.ufrj.br", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 21 39389646, +55 21 39389600", "email": "reitoria@reitoria.ufrj.br", "address": "Avenida Pedro Calmon, Pr\u00e9dio da Reitoria, 550\nCidade Universit\u00e1ria\n21941901 Rio de Janeiro, RJ\nBrazil", "contact": "", "tags": "autarquia-ifes", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/426"}