{"id": "br/universidade-federal-do-estado-do-rio-de-janeiro", "name": "Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro", "abbreviation": "UNIRIO", "other_names": "", "description": "\u00c0 Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, tem como finalidade:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Ministrar, desenvolver e aperfei\u00e7oar o ensino superior, para formar profissionais e especialistas, bem como proporcionar os meios para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa e condi\u00e7\u00f5es para a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, t\u00e9cnica, cultural e art\u00edstica\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Estender \u00e0 comunidade, com a qual dever\u00e1 manter permanente interc\u00e2mbio, o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, mediante cursos ou programas similares e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especiais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Manter interc\u00e2mbio com Universidades e Institui\u00e7\u00f5es Educacionais, Cient\u00edficas, T\u00e9cnicas e Culturais Nacionais, Estrangeiras ou Internacionais desde que n\u00e3o afetem sua autonomia, obedecidas as normas legais superiores\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Colaborar com Entidades P\u00fablicas e Particulares atrav\u00e9s de estudos, projetos, pesquisas e ensino, visando \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas nacionais\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Contribuir para forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia c\u00edvica nacional, com base em princ\u00edpios de \u00e9tica e de respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana em conson\u00e2ncia com os anseios e tradi\u00e7\u00f5es do povo brasileiro\n", "classification": "Vinculado (Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "parent_id": "br/ministerio-da-educacao", "founding_date": "", "dissolution_date": "", "image": "https://dados.gov.br/wp/wp-content/uploads/2019/10/UNIRIO.png", "url": "http://www.unirio.br/", "jurisdiction_code": "BR", "phone": "+55 21 25427350", "email": "reitor@unirio.br", "address": "Avenida Pasteur, 296\nUrca\n22290240 Rio de Janeiro, RJ\nBrazil", "contact": "", "tags": "fundacao-publica-ifes", "source_url": "http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/260"}